[選老座2] 法國國會大選

承蒙各位巴絲支持, 第一個舖喺總統大選翌日爆咗

[選老座] 法國總統大選

但新星馬克龍(Emmauel Macron) 當選總統後, 將要迎來國會大選, 將決定佢係做真總統, 跛腳鴨定傀儡皇帝; 同時國會亦係兵家必爭之地, 輸咗總統既共和黨(Les Republicains), 社會黨(Parti Socialiste), 國民陣線(Front National) 都打算捲土重來, it ain't over till its over.

今日起小弟將繼續為大家跟進局勢發展, 精選分析撮要, 會盡量淺入淺出, 歡迎各位參與鳩噏。但由於時間關係, 可能個人撰寫既文章會較上一個舖少, 但都會轉載高汁文章, 希望各位體諒

國會大選基本資料及總統大選總結日內後補

期待

國會大選先係final boss

Marine Le Pen lost the vote but she won something better

In a televised face-off days before France’s presidential election, centrist Emmanuel Macron cut far-right rival Marine Le Pen down to size in one condescending swipe: “I’m sorry, Madame Le Pen; France deserves better than you.”

To judge by the election’s outcome, France thinks so too. Le Pen, whose National Front party has spent over a decade softening its extremist image to gain ground with more voters, lost the election by a 30-point margin on Sunday (May 7). The wide open race, which knocked out both of France’s mainstream parties in the first of two voting rounds–catapulted Le Pen into the spotlight, lending credence to her views on a global stage.

Her failure to reach the Élysée Palace leaves moderates across the globe breathing easier. The specter of far-right populism’s spread has been stunted, and Europe stands more unified. And yet, Le Pen hasn’t walked away from this election a loser. In fact, she has won a far more important battle: the normalization of her ideas.

The National Front, once a pariah in French politics, has quietly moved the line on what’s politically acceptable, in ways that have made the French question what a free and open democracy (liberté, egalité, fraternité) should be. If Macron fails to diminish the party’s reach in upcoming parliamentary elections in June, or to turn around France’s lagging economy in the eyes of voters, Le Pen will have an even better shot at becoming president in 2022.

“The Front National set itself a project to win the battle of ideas,” says James Shields, professor of French politics at Aston University, a longtime researcher of France’s extreme right. As the party has worked tirelessly to shift the debate on immigration, secularism, and security to the right, mainstream parties have adopted its extremist rhetoric, and backed policies that were once inconceivable.

“What used to be taboo has now become commonplace in French politics and discourse,” says Aurélien Mondon, a lecturer on French politics at Bath University. While globalists celebrate, Le Pen will be biding her time, content in the knowledge that she has already swayed the country toward her vision.

From the start of this election, Le Pen was the candidate to beat. For the first time in France’s modern political history, her party was polling ahead of all other candidates in the first of two rounds of voting, ahead of the country’s two mainstream parties, the Republicans and the Socialists (in previous elections the party had clawed its way into third and fourth place).

To head off this challenge, François Fillon, her closest conservative rival, took a page from Le Pen’s far-right playbook (paywall), hardening his line on foreigners. Long known as the candidate of “family values,” he campaigned to reduce immigration to “its strict minimum,” and described radical Islam as “totalitarianism like the Nazis.” Unlike Muslims, he said, the country’s Catholics, Protestants, and Jews “don’t denounce the values of the Republic.” The ideals are all laid out in a book he published last year, with punishing views of Islam.

The rhetorical shift, which became notable last October, catapulted Fillon from third and fourth place to frontrunner, with early predictions that he would face off against Le Pen in the final round. But then a corruption scandal ejected him from the race, emboldening Le Pen to court his stray voters.

She was already sailing on a lingering sense of fatigue about France’s ruling mainstream parties, after a decade of corruption allegations and unmet economic promises by the establishment.

社會黨解散啦,屌
叫乜鳩左翼,都唔撚係為工人爭取權益

National Front will need to change deeply, Marine Le Pen

Defeated French presidential candidate Marine Le Pen claimed the result of the runoff on Sunday was a "historic, massive" result for her National Front (FN) party. But she added the FN would have to "renew itself profoundly to be equal to this historic opportunity and the expectations expressed by the French in this second round."

"I suggest we begin a profound transformation of our movement to create a new political force," she said.

Meanwhile, the party’s deputy leader Florian Philippot said on TF1 television that the National Front "is going to transform itself into a new political force which, by definition, will no longer have the same name."

Centrist Emmanuel Macron won by an estimated 65 per cent of the vote cast to Le Pen’s 35 per cent.

Nationalist Le Pen’s take on the election was that it was a fight between "patriots" against "globalists".

The party however now looks set for some internal feuding.

Le Pen’s niece and National Assembly MP, Marion Maréchal-Le Pen, said she felt a "certain amount of disappointment" at the result and said it was time to "reflect".

She added: "Marine Le Pen was right to say, even if that came late, that leaving the euro was not a pre-condition to all our economic policies and that she would hold a referendum."

"We clearly didn't manage to get this election to be understood as a referendum for or against France, a referendum for or against immigration ... for or against the European Union as we know it."

And Jean-Marie Le Pen, Marine’s father and the FN’s founder, warned the party had to "remain true" to its core principles. "I think we must speak to France about the real problems, demographic problems, problems of mass immigration," he told RTL radio.

Marine Le Pen took over from her father in 2011 and has worked hard to try to change its racist image and become mainstream.

But the move has also alienated die-hard supporters, especially among loyalists of her father, who was expelled from the party in 2015.

Front: Well played
Back: Serves you right

Guardian有一set報紙頭版，好正

劉明

見到舊舖啲人返哂黎

奧朗德一黨已經GG，睇個勢馬卡龍既黨派有機會佔多議席啊

會唔會好多人過檔

Source: Financial Times Facebook Page

馬克龍

左翼票一係去EM！，一係梅朗雄度

其實個人幾好奇,選前話Le Pon有機會羸,有機會脫歐, 歐元就係咁升.

到大選完,馬克龍羸左,即係會留歐啦,但係歐羅又係咁跌喎.......

真係睇佢唔透......

Former Socialist PM Valls to seek parliamentary seat for Macron's party

Manuel Valls, a former French Socialist prime minister, said on Tuesday that he wished to support president-elect Emmanuel Macron's political movement in the June elections in the lower house of parliament.

"I will be a candidate in the presidential majority and I wish to join up to his movement, namely the 'Republic on the Move'," Valls told RTL radio.

Macron is working to obtain a majority in the lower house of parliament in June elections.

His party chief, Richard Ferrand, said on Monday that Macron's 'En Marche!' (Forward!) movement would change its name to "En Marche la République" or "Republic on the Move", so as to structure itself more like a traditional party.

Ferrand also said the names of Macron's 577 candidates in the legislative elections would be announced this Thursday.

“The Socialist Party is dead, it’s in the past,” Valls said Tuesday on RTL. “It needs to move forward.”

開始跳船

Source:

共和黨、中左陣營及中間派都有人入閣，Édouard Philippe 為總理後，同時惹起一部分共和黨人不滿。

另外，馬克龍的前進黨係下個月大選時的候選人有不少都係未參選過的政治素人，同時只推了428個候選人，仲有148個選區未派出人選。

Source: